開價係唔係一定會被壓價？

唔預佢壓得唔得？

你on9
你開高d咪得
有冇讀過mba架你
冇啦

例如
你開20k
但你值15k
佢會壓
19
18
17
16
最後16k成交
你賺左
哈
7head

現實
20
18
16
14
頂爛市照殺

?

我通常反價

要睇你件貨難唔難搵，類似既貨值幾多

人人賣$300，你開$400 有鬼人問，壓價都費事

無晒貨得你有既，你叫$1000 都得添

以為你講賣野，原來係人工，自膠

試過不壓反加

HR壓價係天性
尤其on9 會問你最低接受幾多
最後一定俾最底價你

我結論係開實價唔開range
never expect they will provide a better offer
冇得interview就算
有得in > in完壓 > 問佢覺得你有咩唔得 / 唔值呢個價
a) 自身問題就將就下
b) 公司問題(eg 其他同事個價都係xxx)可以叫佢收皮
c) 假設問題(假設你能力未必做到xxx),
你可以反假設 過probation做到xxx 可唔可以guarantee 加返到你個價
or 反假設 唔到價 你唔開心 都係走

企硬啦 輸俾HR 條數, 可能用一兩年加薪先追返

政府工 唔洗拗

In果陣冇壓價呢？

壓價工一律不做，好多時下次加人工都返唔到你之前expect salary

垃圾工
Mobility=0
要做直屬爪牙

冇壓95% 代表你開低左
呢個情況係我啱啱畢業先遇過
開低左只代表 你個價比同行低
但如果有野學 / 你冇經驗, 其實都可以欣然接受

淨返5% 係你遇到好公司

唔會之後先壓？

in果陣唔講好正常, 唔通和你講公司出唔到個價咩
而jd又唔會寫明出幾錢
出offer先壓是常識

壓價是唔是屌7佢？

上一份要報足？
人工有variation

有時真係好無奈
每份工 工作範圍都不盡相同
只有HR / manager 先知實際情況
eg 你做開M記收銀 未必知KFC收銀 要唔要執餐掃地掉垃圾
資訊不對稱 好多時就咁俾HR呃左
到你發現已經為時已晚
可能人工係高左 但同時做多左 / 壓力大 得不償失

agent hr 係掉轉喎
幫你扯高人工佢先多夾棍

巴打好風趣

上班台清